歐美可斥，財神不可

歐美可斥，財神不可

路透社圖片

上月中旬，天主教皇方濟各答路透社記者問，談到與中共建交的時機、新聞自由、美國總統特朗普的反偷渡措施等：「論中梵建交，時間或說操於中國手上，我則認為操於上帝手上。我十分尊敬中國。」「新聞自由受到所謂民主政府攻擊，我們必須為之而戰。」「美國當局把偷渡入境者和他們的小兒女分開囚禁，很不道德，也違背我們天主教義。」方濟各批評美國和「所謂民主政府」，毫不假借，一副義正辭嚴模樣。

但是，論新聞自由，中共治下一點也無：據無國界記者四月二十五日發表的新聞自由排行榜，全球一百八十個國家、地區之中，中國大陸排一百七十六位。至於偷渡入境美國者，和兒女離散不過三兩個星期，方濟各就那麼關懷；中國大陸一場大抓捕，即有幾百個家庭遭拆散，動輒經年：律師王全璋二零一五年被捕至今，消息杳然，其妻不知丈夫生死，其四歲兒子忘了父親容貌。

方濟各對這一切，怎麼卻似乎視而不見？當然，批評「所謂民主政府」，決計不會遭報復；中共政府則不然，故應「十分尊敬」，何況習近平對友好國家，動輒慨贈美元十億百億。現在，中共盼梵蒂岡與臺灣絕交，梵蒂岡正好待價而沽。時機操於習近平手上，也即操於上帝手上。

我不禁想起英文一句成語：The devil can cite Scripture for his purpose（魔鬼為逞其欲，會引用《聖經》）。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
死於不幸 (高慧然)

下一則
下一則
土地大便論 (尊子)